# 代理和反向代理

简单说，**代理服务器位于浏览器一侧，而反向代理服务器位于服务器一侧**。

1. 转发代理的内部是客户端，而反向代理的内部是服务器。即内网的客户端通过转发代理服务器访问外部网络，而外部的用户通过反向代理访问内部的服务器。

| 代理服务器 | 反向代理服务器 |
| -- | -- |
| 内网的客户端通过转发代理服务器访问外部网络 | 外部的用户通过反向代理访问内部的服务器 |
| 接受客户端发送的任何请求 | 只接受到指定服务器的请求 |

#####转发代理服务器典型应用

为处于防火墙后的内部客户端提供访问外部Internet网，比如校园网用户通过代理访问国外网站，公司内网用户通过公司的统一代理访问外部Internet网站等。转发代理服务器也能够使用缓存来缓解原始服务器负载，提供响应速度。

#####反向代理服务器典型应用

为处于防火墙后的服务器提供外部Internet用户的访问。反向代理能够用于在多个后端服务器提供负载均衡，或者为较慢的后端服务器提供缓存。此外，反向代理还能够简单地将多个服务器映射到同一个URL空间。

当用户第一次访问静态内容时，静态内容可以被缓存在反向代理服务上。当其他用户再次访问该静态资源，可以直接从反向代理服务器返回，加速Web请求响应速度。

![](proxy.png)